睇咗理工嘅regulations，睇唔出如果唔做「社會服務」會有咩後果

作者：方學能

【無聊】 睇咗理工嘅 regulations，睇唔出如果唔做「社會服務」會有咩後果...

講真，一間大學最多咪唔俾人畢業，點解可以迫人做社會服務架 :0) 我想講，就算係法庭冇被告同意，都唔可以咁做 :0) 呢個真係西方基本人權嘅論述嚟，最多迫人坐監，但唔可以迫人做佢唔願意做嘅嘢~~

最正係查下查下，唔覺意發現，一個唔係由法庭判決嘅「社會服務令」，好似係違反《強迫勞動公約》同《廢除強迫勞動公約》....

PS: 唔熟書嘅後果係，我竟然冇發現原來仲可能違反埋《國際人權公約》第 8 條，即係《香港人權法案》第 4 條即係《基本法》39條嘅實際內容。雖然理大嘅人員未必宣誓過擁護基本法，但我都係覺得最好唔好違反基本法啦....

香港理大學生會 HKPUSU FYI

-----
PPS: 話時話 2018 年有單 CA case 叫 Zn v Secretary for Justice，上訴庭啲法官屌政府冇履行 BORO Art 4 入面嘅 obligations 去 investigate forced labour 嘅投訴... 開到聲話如果之後仲有人申訴話政府唔理啲投訴，咁法庭可能會話政府有責任 criminalize forced labour... 所以呢啲時候，想玩嘢嘅話，去政府唔知邊個部門問下佢哋，可能佢哋會比平時 responsive.... 不過又載返頭盔先，人哋 Zn 個案係人口販賣、迫人做幾年嘢唔出糧嗰種，唔好以為學生俾人罰同嗰類案有可比性⋯

方學能:
載返頭盔先：嗱如果有人因此而冇埋個學位，本人恕不負責

Fanwa Kaoka:
大學出令係咪僭越呢？
#華腦思維

方學能:
僭越 = ultra vires? 未必係，ordinance 話 council 有權制定規例⋯
唔熟書，唔知違反咗《公約》會點，懶得查，反正唔係違反基本法一國兩制，我理撚得佢死

袁健恩:
一睇到新聞就嚇一跳
唔明校方有咩權力罰人社會服務令
再諗深啲係咪小學雞老師罰學生擦黑板 係咪都一樣係有違人權公約？

但最後學校話你可以唔做，我可以唔比你畢業，咁你揀呀，結果咪又係死。

方學能:
望住理大 regulations ，覺得連「你唔做我可以唔俾你畢業」都未必得⋯ 不過佢哋啲字眼寫得好差，明明份 regulations 係抄都抄得柒啲⋯

理大班仆街撚有跟 regulations

鍾意點做就點做

因為無制約

依家人地打橫黎行就醒醒定定唔好玩野啦

成個社會政府都係咁

咁你打算點?